\chapter{Johdanto}
\label{cha:johdanto}
Tämän kirjallisuuskatsauksen tavoitteena on kertoa jälleenkuvauksista, niiden louhimisesta, algoritmeista sekä sovelluksista eri aloilla. 
Jälleenkuvausten louhinta ei ole vielä kovinkaan tunnettu metodi tiedeyhteisöiden ulkopuolella. 
Suurin osa sovelluksista onkin eri tieteenaloilla suoritettuja tutkimuksia. Aiheen parissa tehdään kuitenkin aktiivisesti kehitystyötä. 
Uusimpana läpimurtona voisi mainita keinon, jolla voidaan turvallisesti louhia jälleenkuvauksia myös erilaisista henkilötiedoista. 
Tätä keinoa ja algoritmiä on kehittänyt \citet{maiju22} Itä-Suomen yliopistossa. 
Itä-Suomen ylipistolla on oma tutkimusryhmä \textit{Algoritminen data-analyysi}, jossa tehdään paljon töitä aiheen parissa.


Luku kaksi esittelee esitiedot, joita tarvitaan ymmärtääkseen myöhempien kappaleiden sisältö. 
Esitiedot sisältävät peruskäsitteitä sekä määritelmiä. 
Luvussa kolme käsitellään erilaisia algoritmeja joita voidaan käyttää Jälleenkuvausten louhimiseen.
Luku neljä sisältää esimerkkejä mihin jälleenkuvausten louhintaa on käytetty sekä mihin sitä voidaan käyttää.
